**3223. – Euphorbia aleppica** L. – Plante annuelle de 10-40 cm, glabre et glauque, à racine pivotante ; tige dressée, raide, souvent rameuse dès la base, à rameaux allongés ; feuilles très rapprochées ou imbriquées, sessiles, linéaires-sétacées, mucronées, uninervées, les ombellaires largement lancéolées ; ombelle grande, à 3-5 rayons divariqués, inégaux, bifurqués ; bractées ovales-acuminées, aristées ; //glandes en croissant ; capsule //de 2 mm, //trigone, glabre, à coques obtusément carénées et lisses ; graines ovoïdes-subtétragones, //blanchâtres, //chagrinées, sans caroncule. //
Champs sablonneux de la vallée de l'Arc, dans les Bouches-du-Rhône; signalé dans le Var et en Corse. Italie et Europe austro-orientale; Asie occidentale. Juin-septembre.